傳醫管局抗生素缺貨 改用大陸製品 醫管局：別無選擇或需進口未註冊藥物

傳醫管局抗生素缺貨 改用大陸製品 醫管局：別無選擇或需進口未註冊藥物

醫管局近期醫護裝備不足，藥物亦有出現短缺情況。《高登討論區》專頁指，醫管局內部資料顯示，一款抗生素因供應問題暫時短缺，而改用大陸「瑞陽製藥」製造的同一款抗生素作過渡性質使用。

報道貼出多張資料文件，指該款內地製造抗生素未在香港註冊，包裝盒上有淘寶查詢條碼，經查證後的確可以在淘寶查詢該藥物資料，而該款抗生素藥樽上未有任何英文藥名。

醫管局回覆《立場新聞》表示，公立醫院需要確保病人得到適切的藥物治療，在特殊或別無選擇的情況下，醫管局或需要進口一些未在香港註冊的藥物。發言人指，有關藥物可能印上非英語的藥物標籤，醫院藥劑部職員會因應實際情況提供所需訊息給前線員工，確保用藥正確。

痴撚線 真係港人大清洗?

屌你老母 有病都唔撚睇得醫生...

屌咁都得

冇錯 寧願冇藥食 死左去好過...

點解唔用韓製品?日製品?台製品?菲製品?
一定要用支製品?

利益輸送

留返比你班狗食啦
大灣區等緊你

其實有部份藥都轉左國產貨好耐，之不過係散裝一粒粒，一般人唔知啫

wtffff

大把台灣廠整到抗生素

食死班專睇公立既藍屍廢佬同支那新移民

大獲
日森有冇藥買 自己買算

on9 想質你班仆街當糖食

其實好多藥都係大陸貨
ATP係其中之一
仲要上面淨係得中文名
真係唔撚識睇

最重點係佢未係香港藥物名冊度註冊
平時呢啲唔註冊嘅藥跟本唔俾用，or要搞好多程序先用到
原來一句無貨，加係大陸廠就乜L都唔洗理

Tazocin咁common都冇貨

其實一向有用支那抗生素

難怪政府醫院醫極都醫唔好

中國人被獨裁是自己選的
香港人也是中國人
當武漢肺炎傳遍世界
沒有人在關心反送中議題
香港人只有自求多福

推

思路正確

國產？即係英國製？定日本製？

大部份抗生素不嬲都用開Reeyoung (大陸) 藥廠

cefazolin, cefuroxime, ceftriaxone, sulperazone 全部都係用大陸Reyoung 廠 過去幾年已經係

即係犯法

根本醫管局內部極有問題
解散啦

香港成個醫療體系估唔到墮落到咁田地
首先就口罩同防護用品
而家連抗生素都可以缺貨, 仲要用未喺香港註冊嘅貨
如果有錢真係安排移民, 老左都唔知會變成點

屌

即係唔係有人爆出嚟咁耐都冇人知

一齊近近地去台灣抗共先

上面成班五毛spin去不嬲用支那藥

屌你老母， 未註冊呀！
政府拎未註冊既藥打落香港人到！
有咩事邊個負責？

有冇註冊先,問題係度喎

有

險

可

守

咁香港廠洗撚搞乜柒PIC/S GMP 麻撚煩

估唔到咁快就淪落到要用支那藥

連支那人都唔想用特登嚟香港想買外國藥

未註冊嘅藥用得
醫護用自己口罩就唔得
屌你老母

兩樣都咁撚仆街

未註冊 仲要喺正規醫院用未註冊藥咁都做得出

快啲話畀親支派知

根本支那本身就想用香港嚟入口外國藥

醫管局奶到傻撚咗

Push

未註冊已經有風險 仲要支國製

仲有葡萄糖水/鹽水？

連醫療系統都失守...

very good 攬炒。
公墓猿黑警同家屬一齊死。

屌你老母未註冊都拎黎用

公墓猿黑警同家屬都係大客。

重點係未註冊！！！！

缺貨乜乜77絕對唔係理由

一定要煲大

別無選擇

政府一定唔會用made in Taiwan既嘢

100%食死人

印度副廠藥出名平靚正
好過支那貨啦

未註冊，咁樣用係合法合guideline?

你ou仔咪又係睇公立 扮乜

買印度藥都好撚過佢

好多手足都會睇政府醫生

何來有咁多錢睇私家

私家醫生既藥咪又係畀雜廠藥 只不過唔會有未經註冊既藥

同埋交咗稅，唔用，咪又係益咗藍屍

製造災難事件

mentholatum好嘢都係支那中山製造業

私家醫院先有大廠藥

一般私家診所都係本地雜牌

cls

藥房試下賣未註冊藥品睇下會點

醫管局送子彈

法治已死又一鐵證

帶頭犯罪

其實用大陸藥都唔係第一日嘅事

醫管局帶頭用未註冊藥物

貪污！！

平

咁計之後所有藥物都可以隨便入口香港

醫管局知法犯法？定利益輸送！！

可能兩樣都係

未註冊藥物都得 咁計將來大家買藥唔洗醫生紙了

炒抗生素

有貨都未必用返
永久大陸藥不是夢 完美接軌

但係支那嚟講香港個功能就係入口外國藥

賤民食支那藥權貴食外國藥？

政治

仲衰過台灣

有理冇理吊咗鹽水先講

台灣醫療出名好

唔係大陸，香港連藥都無，仲唔講多謝

台灣亂開藥都幾嚴重

原來又係呢招

借啲意

呢個係大陸

如果係住醫院要keep住食既病人一定好不安
點解要不惜一齊靠攏中共
自毁本來咁正常既制度
咁想貼近極權d高官應該移民上大灣區

推俾多啲人睇到 DoH仲唔做野？

問題係佢無註冊
藥房賣無註冊藥物都要坐監

【緊急要簽名師！】
手足，我地今晚又再一次目睹皇軍包圍旺角，柒婆唔理同埋包庇皇軍，我哋只好打國際線！！請美國派FBI查6-12月既自殺事件，明天（13/3）到期緊急要人！！

我講緊遲啲嘅香港

重點係沒有註冊

呢個真㗎唔係我屈佢

不過整體嚟講台灣醫療係好嘅

幾好同祖國接軌

係極度有問題
PPE存貨跌得好勁
根本各間醫院一開始報大數扮到有好多貨

1月簽咗中美貿易協定

美藥可以唔經香港上架支那市場

咁向鬼佬眼中，香港咪一樣好喜歡用好多藥
拎藥唔多就好似蝕底咁

華人小農思想，有點樣既病人，就有點樣既醫生

咁香港入口外國藥嘅功能更加重要

推到佢坐監

其實香港都係你啱

睇醫生唔可開藥好似蝕咗咁啲人 我就係聽台灣醫生屌過呢個問題

聽日即刻比個註冊佢

香港醫生都有屌呢個問題
華人思想問題

時序好重要

姐係無藥就可以奶共了

唉 小農dna

要藥點解唔買印度藥? 平啊！

係咪咁樣反問完會改變左佢所講既野？

嘩屌你老母

香港醫療垃圾其實係資源定管理問題？
點解可以一年衰過一年

印度藥質素其實幾高

係咪其他國家藥物都短缺唔比出口？

用淘寶藥？屌你老母有錢買狗裝冇錢買藥？

宣傳畀啲長期病患藍屍聽

支共對你幾好

推呢個

印度，孟加拉
大把啦

未註冊藥物都用真係食完死撚左都唔知咩事

即刻date back比佢

藥劑製品進出口受《進出口條例》規管，必須獲有關當局簽發有效牌照或許可證。《藥劑業及毒藥條例》亦規定，藥劑製品須經註冊方可在香港銷售。大律師陸偉雄指，網購藥物若未註冊，或包含第一部毒藥或處方藥物，甚至危險藥物的成分即屬違規，就算購藥自用亦可能要負上刑責，「自用頂多是求情理由，買家收件時被查獲違禁藥物已即時『拉得』！」

就網購仿製藥的情況，衛生署表示，由一四年至今年七月，共處理約二百宗因銷售或管有未經註冊藥劑製品而被定罪的個案，當中約三十宗涉及互聯網賣家。非法售賣或管有未經註冊藥劑製品、第一部毒藥或處方藥物即屬違法，最高可被判處罰款十萬元及監禁兩年。海關則於一三年至今年八月，就二十八宗有關藥劑產品及藥物無有效許可證進口本港的案件作出檢控。

法治變成人治，自己訂下既規矩可以唔遵守，我鍾意唔駛註冊都得

痴線

雙重標準

醫管局所用的藥，大部分用大陸製的

唔係土炮多咩？

醫管局帶頭犯法？

支那人狗衝落黎香港醫病
點知又係食番支那藥
仲唔多謝黨

HA 用大陸藥都唔係第一日嘅事

借個地方講下，而家HA唔知做乜L嘢(應該係縮數)陰d陰d將好多醫療用品由歐洲廠轉做亞洲廠
呢隻抗生素係一個例子
另外，Alcohol swabs由英國廠轉左做印度廠，仲要有好多defects
有隻做完通波仔要食嘅藥由法國廠變咗做越南廠
仲有，連搓手液都由法國廠轉左做廣州廠
望住有啲部門可以無上限加budget, 但係對市民都幾密切嘅醫療系統，冇budget加仲要不斷喺唔同嘅範疇縮數，都有啲心灰意冷。

告鳩HA啦

一定要

中國製還中國製, 用無註冊藥還用無註冊藥

屌 班藍屍咪覺得一樣無問題，係佢地眼中覺得都係藥只係未註冊姐，相信黨沒事兒

食支那藥喎

收嗲啦popo

好似法國唔出貨

抗生素 = 抗香港人生

支那係啲大路抗生素既製造基地黎，就算美國都入口好多支那生產既抗生素，用係好平常既事，但今次因為唔夠藥話轉就轉，ha啲高層真係好有問題

之前d 稀有病患者諗住買新平藥
搞幾撚耐都無就係因為未喺香港註冊
果班人搞到咁撚慘就係因為官僚主義
依家只要支那製你就話唔註冊都得

支那藥都唔係問題 問題係冇註冊

支那濫用抗生素全球第一 正常

開始吹到全世界要靠支那製造

根 據 《 藥 劑 業 及 毒 藥 條 例 》 （ 香 港 法 例 第 一 三 八 章 ） ， 銷 售 或 管 有 未 經 註 冊 的 藥 劑 製 品 及 第 Ｉ 部 毒 藥 均 屬 刑 事 罪 行 ， 每 項 罪 行 最 高 罰 則 為 罰 款 十 萬 元 及 監 禁 兩 年 。

一齊向衛生署投訴HA

黨大於法

借d意 又係支共政治技倆

same

大陸人嚟香港用大陸嘢都好呀

等於你同監警會投訴警察一樣

衛生署班官未必肯包庇HA
出咗事咪要陪HA高層一齊揹鑊
幾大都保住自己先啦

對 藥 物 註 冊 的 有 關 事 宜 有 任 何 疑 問 ，可 致 電 2319 8458 向 衞 生 署 藥 物 辦 公 室 人 員 查 詢 。 如 需 更 多 資 料 ， 請 瀏 覽 這連結會以新視窗打開。藥 物 辦 公 室 網 站 。

Pish

衞生署藥物辦公室網站

V 煞劇情

呢度成堆全部都缺貨？？？

冇貨就入中國藥... 特登揀又差又貴嘅

爽
冇藥用

正廠係輝瑞

醫管局本身已經用緊印度學名藥 屌你老母特登玩支那藥

換 仆街語音輸入

錢錢錢，回血劍

肝炎藥
屌啦星d pt 問點解平左咁多
問佢轉左大陸廠一定咦咦哦哦

eg?

對唔住
我搞錯咗
Timentin 同 Ceftazadime 先係reyoung
Cefotaxime, Unasyn, Cefuroxime, ceftriaxone 係其他支那廠
好多年了
不嬲價低者得 (過到QC 嘅話)

醫唔好唔好問點解，有藥比你食就算

又行近祖國一步

其實一直都有入貨大陸IV antibiotic
連ribbon gauze都有買大陸貨

留名好藥一定留畀自己人其他藍絲廢老同埋香港市民就食大陸冇註冊嘅奇怪藥

劣質藥

睇嚟自己出藥房買藥好似仲穩陣

好在過年時入定D抗生素看門口, 可能遲吓去診所睇普通傷風感冒都冇藥食.

今次其實好撚大鑊

支那咁耐以嚟嘅投資同努力冇白費到

佢哋一直送啲說客去外國洗錢滲入，收購，吞拼不論媒體、醫學機構、專業行業又好

班鬼佬成日覺得中國唔會做到啲乜嘢，諗住錢照收

到時真係出事嘅話咪同中國反枱，點知自己啲刀刀槍槍一早已經畀中國買曬

所以真係世界上沒有一個人是無辜的

冇咁戇鳩嘅外國領袖係唔會有咁霸道嘅中國政府

我記得好似係d 大既副廠係支那工場整既，應該唔係純支那廠既 詳細請向HA 查詢
但係呢d 自費藥用支那藥真係平左好多 要正廠就要出街買

一定要醒

發覺去藥房買藥係正確嘅

支那藥不了

自己買正廠藥

已經太遲喇

你諗下班鬼佬其實冇你想像中咁醒我唔明點解香港人對鬼佬咁大希望

佢哋好多人睇開電視或者某啲社交媒體就好似香港人睇tvb同埋香港01咁

班外國政府官員而家先realize到 社會接觸嘅最大媒體已經比中國收購曬佢哋講乜啲人就信乜 而家好多國家嘅政府民望大跌， 只有一小撮人知道真相， 因為唔少國家嘅媒體都係spin緊個病毒美國傳過去，而其他國家政府做得唔好中國做得好好

最恐怖嘅係你見到twitter Facebook 好多平時 唔理政治擺明唔係五毛嘅人都稱讚中國今次做得好

因為佢哋接收嘅資訊一早已經係畀中國控制咗所以今鋪好撚大鑊

盡做啦

我相信有撥亂反正嘅機會嘅

全世界都要聽黨指揮？

咁大家都要做行屍走肉

所以一定要全力阻止呢件事發生

去到呢個moment好多外國政客仲係realize唔到個事實係幾殘酷

坦白講人類如果吸取教訓就唔會死咁撚多人呀

我諗班白皮豬已經忘記咗戰爭嘅恐怖

講起呢句令我諗起巨人嗰一幕

醒一定會醒 爭在幾時啫

正式一國一制

要清醒嗰陣時已經畀人揼咗入集中營救已經太遲呀

咁仲洗咩叫人上大灣區, 呢度都變緊大灣區

所以一定要反抗共產黨 不論任何手段任何方法

正常啦，全球藥物原材料全部來自印度同大陸，印度既原材料都係來自大陸，印度之前已經禁止2x種藥物出口

年代向錢看有分析過

【第貳拾玖期牆紙】 兄弟爬山

TG :
FB :
IG :
WEB:

做cheap 哂，唉

草菅人命

催淚彈都支製

下 原料外國冇咩？

平？

Diu......

你睇下班鬼佬而家仲做緊啲乜嘢？

唔好話市民

連人哋政府仲係戇鳩鳩

所以共產黨好叻

當對家弱勢嗰陣時要趕盡殺絕連苗頭都唔可以生存

要滅絕一切外部勢力滲入共產黨嘅機會

外國就戇鳩鳩同中國講仁義道德，連國家要務都容許中國一齊玩，拒絕就話係歧視

Dllm對藥要上淘寶 真係世界級

不過我諗啲鬼佬你逼到佢上絕路應該會對支那極端勇武

全球缺貨，唔係得香港，好多無肉食，但好重要既要全部來自大陸，之前佢哋美軍先檢討d藥物來自中國好危險

大陸疫情，全球藥物供應鏈短缺，連學名藥都無得你用

所以台灣果邊猜測，武漢肺炎下一波有機會係藥物短缺而導致全球醫療崩盤，唔止係武漢肺炎果班，係全球長期用藥果班都收牽連

今次又係狂隊抗生素？

其實係咪班鬼佬貪平擺曬喺大陸所以搞到咁？

根本原料就可以自己生產？

班鬼佬醒下啦再唔反共全世界都要聽黨指揮

只有殲滅整個中國共產黨先有和平

之前有一期連抗生素都係大陸野
Augmentin=強力阿莫仙
成個樽一個英文都無
屌你老母真係唔知點對藥
幫人打呢枝針真係拎個牌出黎搏

阿莫西林？

支那真係痴撚線少少喉嚨痛傷風感冒有理冇理都叫你食抗生素

邊度有得睇而家藥物供應鏈的資料

大陸藥用咗好多年啦。依家先瞓醒？

全球一體化造成架，世界工廠，互相分工，唔止藥物，汽車零件，到你細微生活用品，都係咁

本身全球都有小小開始，反全球一體（好似英國脫歐），點知未成熟就已經出事。依家好多國家已經意識到，唔可以將所有野集中一個國家做，尤其係d戰略物資

但未開始部署，全球一體既弊端已經出現

唉，依家只能指望自己千期唔好病

中國又話疫情已經受控？咁啲藥物供應鏈做乜事？唔係復工已經八九成咩？

即係間接證明未受控？

其實都真係7-8 成係廢佬同支新移

我真係唔知，我睇台灣節目，佢哋搵既資料，你可以去睇下年代向錢看，最近佢哋都受到中共打壓

twitter變左敏感，睇唔到

應該同外國宣揚點解覺得中國做得好？

因為中國沒有新聞只有政治宣傳

盡做啦

好

其實Chief Pharm有無定期抽貨樣去驗成份足唔足

根本價低者得之下除咗香港本土廠有得同中國藥鬥平之外，
外國貨外國大廠好難賤價，人工成本Shipping都唔止
Paracetamol好耐已經gsk中唔到

Acetaminophen 正廠係gsk?

老老實實有冇啲咩藥我哋要買定先？

重要係未註冊

大部分都係處方藥，無得儲，真係好拜託下d醫生幫下手

我記得panadol都係無缺貨，有無需要？女人m come有需要

例如邊啲處方藥

我唔係相關專業，都無長期食藥，睇過一次就唔記得曬lu要返去重溫一次個節目

印象有d抗生素，有血壓藥果d

我都係純粹想知多啲啫

anyway唔該曬你

Entecavir？
唔係轉咗韓仔廠咩？
定係韓仔牌子支那廠？

唔好咁啦
都有自己友睇公立
甚至黎青龍講明佢有事只會睇公立
因為全港一半醫生佢有教過

鬼佬都有
大撚把人講明中flu都問醫生攞antibiotics

一啲啲 尤其是generic drug

同埋印度有啲藥係同正廠簽咗約
可以平賣畀本土
唔可以賣出去

100mL嘅formula 1係香港製造

咁人地係黎龍，普通市民就係普通市民
如果無左呢50％呃醫療既新移民
大把人可以早d scan 早d有clinic 睇啦

係renal 見得太多，一拎到身份證就衝黎想洗血
Sorry 我地得洗肚

Steve bannon請左個寫本書叫China Rx既鬼婆上去講，個幾月前已經講緊全球藥物短缺

我都覺得奇
點解咁撚多支那畜一嚟到香港就要洗肚洗腎
班友食開乜

藥唔理邊度制, 但就一定要註冊囉, 唔註冊姐係冇監管, 姐係出左事係冇人孭飛, 冇咩人驗過藥藥效成疑, 同埋入口 個陣冇人會抽驗批藥有冇問題, 食死人 係咪成個 醫管局高層負責

五你老母毛咩
係醫院做就會知
仲有成四十幾個讚好

話你聽一向有用係點醒你依d 傻閪
話你聽醫管局點樣對你依班病人

因住俾d 傻閪話你五毛呀

都唔係入口
係入血

大撚把
插嘅喉又有
Dressing set 又有

中國同班globalist特登引爆

係，依家佢要置之死地而後生，所以絕對唔可以俾佢有機會

仲有hepb thyroid 大撚把R 字M 字支那狗

Hep B都叫正路
東南亞好撚多Hep B case
台灣以前都好多

但renal同thyroid我就真係R撚爆頭

主席係飯焦阿哥，你懂的

其實點解啲支那狗咁多肝病腎病

唔知咩牌子了 淨係有同事講係支那制
不過個個Cluster 入d 貨都唔同